上訴庭裁定酒駕藥駕仍受第三者保險保障 撤銷司機定罪

上訴庭裁定，酒後駕駛和藥後駕駛的司機遇上車禍，仍然屬於有第三者保險下駕駛，撤銷兩名酒駕和藥駕的司機「駕駛無第三者保險車輛」的定罪和懲罰。

上訴庭將兩名上訴司機羅永輝和Gilbert Henry Collins的案件一併審理。其中羅永輝指，曾經酒後駕駛，但第三保仍然有效，沒有犯「駕駛無第三者保險車輛」。

兩名上訴人的第三保保單有「除外條款」，表明司機駕駛時呼氣等酒精含量超出法例上限，保險公司不會賠償。上訴庭的書面判詞認為，保單條款是針對駕駛者的身體狀況而拒絕賠償，屬於違反《汽車（第三者風險）條例》對保單的限制，認為二人事發時有第三保，裁定上訴得直。

保險公司又有藉口加保費

又會俾佢諗到呢一條嚟打

冇左第三保仲大鑊

關咩事